信用卡payWave 係咪即係RFID? 最遠幾遠讀到?

有冇科技界高手?

仲有八達通
學生證
有冇高手知佢地最遠去到幾遠?

NFC

即係最多10cm 內?

RFID 最遠範圍由幾CM去到幾十米都得

nfc其實可以算係rfid一種

nfc is based on rfid

這類卡多數係HF 13.56 MHz.
最長10cm讀卡距離

RFID 有好多spec
就咁講用RFID 黎乜乜乜就好似講用手提電話咁，有GSM CDMA 3G 4G 5G乜乜柒柒。

唔用spec 有唔同用途當然個有效距離可以好唔同。

用卡嘅話你應該搵卡嘅chip 個spec

如果講電話個NFC黎實現嘅paywave嘅話就應該搵電話NFC 個spec

由個frequency黎睇d距離/穿越透力

再睇下d 咩private key public key authentication之類個d 原理

10cm內